<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[EnricoFermi]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib\media\favicon.png</url><title>EnricoFermi</title><link/></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Sat, 25 May 2024 13:30:42 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib\rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sat, 25 May 2024 13:30:40 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator/><item><title><![CDATA[Енріко Фермі]]></title><description><![CDATA[ 
 ]]></description><link>Untitled\Енріко Фермі.html</link><guid isPermaLink="false">Untitled/Енріко Фермі.md</guid><pubDate>Sat, 25 May 2024 13:10:16 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Мангеттенський проєкт]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>У 1939 році він передбачив, що поділ ядра урану може призвести до ланцюгової реакції, якщо кількість випущених нейтронів буде більшою за поглинуті. В 1941-1942 роках Фермі розробив теорію ланцюгової реакції в урано-графітовій системі та досяг критичного коефіцієнта розмноження нейтронів. 2 грудня 1942 року в Чиказькому університеті він провів перший експеримент з самопідтримною ланцюговою ядерною реакцією на реакторі Chicago Pile-1 (CP-1). Цей проект був частиною урядової програми США для військових цілей. Наступні два роки Фермі продовжував роботу над новими конструкціями реакторів.]]></description><link>Untitled\Мангеттенський проєкт.html</link><guid isPermaLink="false">Untitled/Мангеттенський проєкт.md</guid><pubDate>Sat, 25 May 2024 13:16:27 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Останні Роки]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Фермі був дуже одержимий і захоплений наукою. У віці близько 50 років, маючи величезний запас знань в галузі ядерної енергетики, він змінив напрямок своєї наукової діяльності і почав займатися фізикою частинок високих енергій і астрофізикою. І тут він зробив багато відкриттів: створив теорію походження космічних променів і розкрив механізм прискорення частинок в них (1949), розробив статистичну теорію множинного народження мезонів (1950), відкрив ізотопічний квадруплет, що став першим адронним резонансом (1952), вивчав взаємодію протонів з пі-мезонами. Головною з особливостей фізичних ідей Фермі є їхнє довголіття. Низку останніх робіт цього вченого було оцінено лише після його смерті. На схилі років Фермі, за словами Еміліо Сегре, збирався написати книжку, присвячену тим важким питанням фізики, що здавалися елементарними. Він почав навіть їх збирати і систематизувати. Але у нього не залишилося на це часу. У 1946 році у Фермі сказав, що зробив лише третину всієї своєї роботи. Він ущільнив свій робочий день до неможливого, щоб довершити решту дві третини роботи. За словами Бруно Понтекорво, і та «одна третина», яку встиг зробити Фермі з наміченого ним плану, гідна 6-ти — 8-ми Нобелівських премій, назавжди зберегла в науці ім'я цього винятково обдарованого вченого. Літо 1954 Фермі провів у Європі, перебуваючи на останній стадії раку шлунка. Він побував з лекціями у Франції, Німеччині та Італії, зустрівся з давніми друзями. Після повернення в Чикаго Фермі два місяці відвідував різні медичні процедури. Він помер уві сні 28 листопада 1954 у віці 53 роки.]]></description><link>Untitled\Останні Роки.html</link><guid isPermaLink="false">Untitled/Останні Роки.md</guid><pubDate>Sat, 25 May 2024 13:23:31 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Парадокс Фермі]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Парадокс Фермі виник із питання Енріко Фермі, яке він поставив під час розмови з колегами у 1950 році. Парадокс стосується розбіжності між високою ймовірністю існування інших розвинених цивілізацій у нашій галактиці і відсутністю доказів їхнього існування або контактів з ними. Формулюється він просто: "Де всі?"<br>Походження парадоксу:<br>
<br>Контекст: У 1950 році, під час обіду з фізиками Емілем Конопінським, Едвардом Теллером та Гербертом Йорі, Фермі замислився над темою НЛО і можливості існування інших цивілізацій у галактиці.
<br>Суть питання: Фермі обговорював теоретичні міркування щодо великої кількості зірок у нашій галактиці, багато з яких значно старші за Сонце. Якщо у Всесвіті існують розвинені цивілізації, деякі з них мали б набагато більше часу для розвитку технологій, що дозволило б їм колонізувати Галактику або принаймні залишити якісь сліди свого існування. Однак, ми не спостерігаємо жодних доказів їхньої присутності.
<br>Парадокс: Незважаючи на те, що розрахунки показують високу ймовірність існування інших цивілізацій, ми не бачимо жодних ознак їхньої активності чи існування. Це є суттю Парадоксу Фермі.
]]></description><link>Untitled\Парадокс Фермі.html</link><guid isPermaLink="false">Untitled/Парадокс Фермі.md</guid><pubDate>Sat, 25 May 2024 13:24:57 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Пояснення Парадоксу]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Можливі пояснення Парадоксу Фермі включають:<br>
<br>Рідкість життя: Можливо, життя, особливо розумне, є дуже рідкісним у Всесвіті.
<br>Самознищення цивілізацій: Розвинені цивілізації можуть знищувати себе до досягнення здатності до міжзоряних подорожей.
<br>Технологічні труднощі: Подорожі між зірками можуть бути набагато складнішими або дорожчими, ніж ми припускаємо.
<br>Невидимість або небажання контакту: Інші цивілізації можуть свідомо уникати контактів з нами або використовувати технології, які роблять їх невидимими для наших методів спостереження.
]]></description><link>Untitled\Пояснення Парадоксу.html</link><guid isPermaLink="false">Untitled/Пояснення Парадоксу.md</guid><pubDate>Sat, 25 May 2024 13:25:48 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ранні роки]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Лауреат Нобелівської премії з фізики (1938). Лауреат премії Румфорда Американської академії мистецтв і наук (1953) та багатьох інших наукових відзнак. <br>Отримавши Нобелівську премію Фермі з дружиною й дітьми емігрував до Сполучених Штатів. Причиною еміграції була політика фашистського уряду Італії щодо євреїв. Дружина Фермі сповідувала юдейську віру.]]></description><link>Untitled\Ранні роки.html</link><guid isPermaLink="false">Untitled/Ранні роки.md</guid><pubDate>Sat, 25 May 2024 13:13:42 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Роки життя]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Народився:	29 вересня 1901 Рим, Королівство Італія<br>
Помер: 28 листопада 1954 (53 роки) Чикаго, Іллінойс, США]]></description><link>Untitled\Роки життя.html</link><guid isPermaLink="false">Untitled/Роки життя.md</guid><pubDate>Sat, 25 May 2024 13:12:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>